# SOME DESCRIPTIVE TITLE
# Copyright (C) YEAR Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-04-15 21:52+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2023-07-15 10:27+0800\n"
"Last-Translator: 完美很难 <1872265132@qq.com>\n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 3.3.2\n"

#. type: Plain text
#, no-wrap
msgid "[[!meta title=\"NVDA Unmute\"]]\n"
msgstr "[[!meta title=\"取消系统静音\"]]\n"

#. type: Bullet: '* '
msgid "Author: Oleksandr Gryshchenko"
msgstr "作者： Oleksandr Gryshchenko"

#. type: Bullet: '* '
msgid "Version: 1.5"
msgstr "版本： 1.5"

#. type: Bullet: '* '
msgid "NVDA compatibility: 2019.3 and beyond"
msgstr "NVDA 兼容版本： 2019.3 及更高"

#. type: Bullet: '* '
msgid "Download [stable version][1]"
msgstr "下载 [稳定版][1]"

#. type: Plain text
msgid ""
"This add-on checks the status of the Windows audio system when NVDA starts. "
"And, if it turns out that the sound is muted - the add-on forcibly turns it "
"on."
msgstr ""
"这个插件会在 NVDA 启动时检查 Windows 音频系统的状态。如果声音被静音，此插件会"
"将其打开。"

#. type: Plain text
msgid ""
"At the same time, the volume level is checked separately for the NVDA "
"process."
msgstr "同时会单独检查NVDA 进程的音量级别。"

#. type: Plain text
msgid ""
"The add-on also checks the status of the speech synthesizer. If there are "
"problems with its initialization, attempts are made to start the "
"synthesizer, which is specified in the NVDA settings."
msgstr ""
"该插件还可以检查语音合成器驱动程序的状态。 如果语音合成器初始化存在问题，则会"
"尝试启动 NVDA 设置中指定的合成器。"

#. type: Plain text
msgid ""
"There is an additional opportunity to check on which audio device the NVDA "
"sound is output. And, if this device differs from the default device, the "
"output automatically switches to the audio device installed in the system as "
"the main one."
msgstr ""
"还有一个功能是检查 NVDA 的默认声音输出设备 如果此设备不是系统默认的设备，则插"
"件会自动切换回系统默认设备。"

#. type: Plain text
msgid ""
"Note: If the add-on startup sound always plays even if the NVDA volume is "
"online. That is, the add-on switches the output to the main audio device "
"each time you start NVDA."
msgstr "注意：每次启动 NVDA 时，插件都会将声音切换到 Windows 默认输出设备。"

#. type: Plain text
msgid ""
"This occurs when the audio output device is in the NVDA settings is differ "
"from the default output device or \"Microsoft Sound Mapper\"."
msgstr ""
"当 NVDA 的输出设备不是“默认输出设备”或“Microsoft 声音映射器”时会进行该调整。"

#. type: Plain text
msgid "This can be easily solved in one of the following ways:"
msgstr "当然，您可以通过以下两种方式调整或禁用该功能："

#. type: Bullet: '1. '
msgid ""
"After restarting NVDA, just save the current configuration using "
"NVDA+Ctrl+C. The default audio device will be saved in the NVDA settings and "
"switching will not occur each time when NVDA starts."
msgstr ""
"重新启动NVDA后，只需使用NVDA + Ctrl + C保存当前配置。默认音频设备将保存在NVDA"
"设置中，并且每次 NVDA 启动时都不会自动切换。"

#. type: Bullet: '2. '
msgid ""
"If you don't want to change the NVDA configuration - just disable the "
"function of switching audio devices in the Unmute settings panel."
msgstr ""
"如果您不想通过上面方法更改 NVDA 配置，那么只需在 NVDA 设置面板中的“取消系统静"
"音”类别下禁用“切换到默认声音输出设备”功能即可。"

#. type: Title ##
#, no-wrap
msgid "Add-on settings dialog"
msgstr "插件设置对话框"

#. type: Plain text
msgid "To open the add-on settings panel, follow these steps:"
msgstr "要打开插件设置面板，请按照下列步骤操作："

#. type: Bullet: '* '
msgid "Press NVDA+N to open NVDA menu."
msgstr "按NVDA + N打开NVDA菜单。"

#. type: Bullet: '* '
msgid ""
"Then go to \"Preferences\" -> \"Settings...\" and in the categories list "
"find and open \"Unmute Windows Audio\"."
msgstr "找到“选项” ➡ “设置...”，然后在类别列表中找到“取消系统静音”。"

#. type: Plain text
msgid "That's it, you can now use the Tab key to move between add-on settings."
msgstr "这样，您现在可以使用 Tab 键在插件的设置中移动。"

#. type: Plain text
msgid "The following options are available in the add-on settings dialog:"
msgstr "插件设置对话框中提供以下选项："

#. type: Bullet: '1. '
msgid ""
"The first slider in the add-on settings dialog allows you to specify the "
"volume level of Windows, which will be set when you start NVDA if the sound "
"was previously muted or was too low."
msgstr ""
"插件设置对话框中的第一个滑块允许您指定恢复到的音量级别，如果系统音量被静音或"
"低于相应级别，则在 NVDA 启动时恢复到该音量。"

#. type: Bullet: '2. '
msgid ""
"The minimum Windows volume level at which the volume up procedure will be "
"applied. This slider allows you to adjust the sensitivity level of the add-"
"on."
msgstr "当音量小于或等于以下值时也会增大音量。"

#. type: Plain text
#, no-wrap
msgid "    If the volume level drops to less than the value specified here, the volume will be increased the next time you start NVDA.\n"
msgstr "    如果音量小于或等于此处指定的值，则下次启动NVDA时音量将增大。\n"

#. type: Plain text
#, no-wrap
msgid "    Otherwise, if the volume level remains higher than the value specified here, then when you restart NVDA, its level will not change.\n"
msgstr ""
"    如果音量大于此处指定的值，插件则不会调整\n"
"。\n"

#. type: Plain text
#, no-wrap
msgid "    And, of course, if the sound was previously turned off, when restarts add-on will turn it on anyway.\n"
msgstr "    当然，如果系统音量被静音，则重新启动 NVDA 时无论如何都会自动恢复。\n"

#. type: Bullet: '3. '
msgid ""
"The following check box allows to enable re-initialization of the voice "
"synthesizer driver."
msgstr "尝试初始化语音合成器驱动程序。"

#. type: Plain text
#, no-wrap
msgid "    This procedure will only start if it is detected at NVDA startup that the voice synthesizer driver has not been initialized.\n"
msgstr "    仅当在 NVDA 启动且检测到语音合成器驱动程序尚未初始化时，才尝试该操作。\n"

#. type: Bullet: '4. '
msgid ""
"In this field you can specify the number of attempts to re-initialize the "
"voice synthesizer driver. Attempts are performed cyclically with an interval "
"of 1 second. A value of 0 means that attempts will be performed indefinitely "
"until the procedure is successfully completed."
msgstr ""
"尝试次数，在这里，您可以指定尝试重新初始化语音合成器驱动程序的次数。 值为 0 "
"表示无限次尝试，直到完成该过程。"

#. type: Bullet: '5. '
msgid ""
"The \"Switch to the default output audio device\" option allows to check at "
"startup the audio device on which NVDA sound is output. And, if this device "
"differs from the default device, the output automatically switches to the "
"audio device installed in the system as the main one."
msgstr ""
"“切换到默认声音输出设备” 该选项允许在启动时检查NVDA 声音的输出设备。 如果检查"
"到不是默认的声音输出设备，则插件会自动切换。"

#. type: Bullet: '6. '
msgid ""
"The next checkbox turns on or off playing the startup sound when the "
"operation is successful."
msgstr ""
"成功恢复音量后播放声音。此复选框允许在操作成功时打开或关闭播放启动声音。"

#. type: Title ##
#, no-wrap
msgid "Third Party components"
msgstr "第三方组件"

#. type: Plain text
msgid "The add-on uses the following third-party components:"
msgstr "此插件使用以下第三方组件："

#. type: Bullet: '* '
msgid ""
"For interaction with the **Windows Core Audio API** - [PyCaw module](https://"
"github.com/AndreMiras/pycaw/) that is distributed under the MIT license."
msgstr ""
"使用了基于 MIT 许可证的 **Windows Core Audio API** - [PyCaw 模块](https://"
"github.com/AndreMiras/pycaw/)。"

#. type: Bullet: '* '
msgid ""
"For getting the information about running processes and using the PyCaw "
"component - [psutil module](https://github.com/giampaolo/psutil) that is "
"distributed under BSD-3 license."
msgstr ""
"使用了基于 BSD-3 许可证的 [psutil 模块](https://github.com/giampaolo/psutil) "
"来获取相关的进程和 PyCaw 组件信息。"

#. type: Title ##
#, no-wrap
msgid "Change log"
msgstr "升级日志"

#. type: Title ###
#, no-wrap
msgid "Version 1.5.5"
msgstr "1.5.5版"

#. type: Bullet: '* '
msgid "the add-on has been tested for compatibility with NVDA 2021.1;"
msgstr "此插件通过了与 NVDA 2021.1 的兼容性测试；"

#. type: Bullet: '* '
msgid "updated third-party module **psutil**;"
msgstr "更新了第三方psutil模块；"

#. type: Bullet: '* '
msgid "the add-on is adapted to support Python versions 3.7 and 3.8;"
msgstr "使插件同时兼容 python3.7和3.8版；"

#. type: Bullet: '* '
msgid "MyPy type annotations added to the add-on source code;"
msgstr "在插件源代码中添加了 MyPy 类型注释；"

#. type: Bullet: '* '
msgid "added \"Switch to the default output audio device\" feature;"
msgstr "添加了“切换到默认声音输出设备”功能。"

#. type: Bullet: '* '
msgid ""
"the add-on parameters are always stored in the base configuration profile."
msgstr "插件的设置参数始终存储在基本配置文件中。"

#. type: Title ###
#, no-wrap
msgid "Version 1.4"
msgstr "1.4版"

#. type: Bullet: '* '
msgid ""
"added a method to increase the startup volume separately for the NVDA "
"process;"
msgstr "增加了针对 NVDA 进程单独增加启动音量的方法；"

#. type: Bullet: '* '
msgid ""
"changed the sound notification of a successful operation (thanks to Manolo);"
msgstr "更改了成功恢复音量后的音效（感谢Manolo）；"

#. type: Bullet: '* '
msgid ""
"all manual volume control functions have been transferred to the NVDA Volume "
"Adjustment add-on."
msgstr "所有的音量控制功能已转移到“volumeAdjustment”插件中。"

#. type: Title ###
#, no-wrap
msgid "Version 1.3"
msgstr "1.3版"

#. type: Bullet: '* '
msgid ""
"added the ability to control the volume of the main audio device and "
"separately for each running program;"
msgstr "增加了控制主音量的功能，还可分别针对每个正在运行的应用程序进行控制；"

#. type: Bullet: '* '
msgid "updated translation into Vietnamese (thanks to Dang Manh Cuong);"
msgstr "更新了越南语的翻译（感谢 Dang Manh Cuong）；"

#. type: Bullet: '* '
msgid "added Turkish translation (thanks to Cagri Dogan);"
msgstr "添加了土耳其语的翻译（感谢 Cagri Dogan）；"

#. type: Bullet: '* '
msgid "Italian translation added (thanks to Christianlm);"
msgstr "添加了意大利语的翻译（感谢 Christianlm）；"

#. type: Bullet: '* '
msgid "added simplified Chinese translation (thanks to Cary Rowen);"
msgstr "添加了简体中文翻译（感谢 Cary Rowen）；"

#. type: Bullet: '* '
msgid "Polish translation added (thanks to Stefan Banita);"
msgstr "添加了波兰语翻译（感谢 Stefan Banita）；"

#. type: Bullet: '* '
msgid "updated Ukrainian translation;"
msgstr "更新了乌克兰语的翻译；"

#. type: Bullet: '* '
msgid "updated ReadMe."
msgstr "更新了自述文件。"

#. type: Title ###
#, no-wrap
msgid "Version 1.2"
msgstr "1.2版"

#. type: Bullet: '* '
msgid ""
"switched to using the **Core Audio Windows API** instead of **Windows Sound "
"Manager**;"
msgstr "使用了 Core Audio Windows API 以代替 Windows Sound Manager；"

#. type: Bullet: '* '
msgid ""
"added startup sound playback when audio is successfully turned on by add-on."
msgstr "添加了通过插件成功打开音频后播放声音；"

#. type: Title ###
#, no-wrap
msgid "Version 1.1"
msgstr "1.1版"

#. type: Bullet: '* '
msgid "added add-on settings dialog;"
msgstr "添加了插件设置对话框；"

#. type: Bullet: '* '
msgid "updated Ukrainian translation."
msgstr "更新了乌克兰语翻译。"

#. type: Title ###
#, no-wrap
msgid "Version 1.0.1"
msgstr "1.0.1版"

#. type: Bullet: '* '
msgid ""
"Performs repeated attempts to enabling the synth driver in case of its "
"failed initialization;"
msgstr "在语音合成器初始化失败时，反复尝试恢复语音合成器；"

#. type: Bullet: '* '
msgid "Vietnamese translation added by Dang Manh Cuong;"
msgstr "添加了越南语翻译（感谢 Dang Manh Cuong）；"

#. type: Bullet: '* '
msgid "Ukrainian translation added."
msgstr "添加了乌克兰语翻译。"

#. type: Title ###
#, no-wrap
msgid "Version 1.0. Features of implementation"
msgstr "1.0版"

#. type: Plain text
msgid "The add-on uses a third-party module Windows Sound Manager."
msgstr "此插件使用了第三方模块Windows Sound Manager。"

#. type: Title ##
#, no-wrap
msgid "Altering of add-on source code"
msgstr "修改插件源代码"

#. type: Plain text
msgid "You may clone this repo to make alteration to NVDA Unmute."
msgstr "你可以克隆这个插件的 repo 对插件进行修改。"

#. type: Title ###
#, no-wrap
msgid "Third Party dependencies"
msgstr "第三方依赖"

#. type: Plain text
msgid "These can be installed with pip:"
msgstr "这些可以用 pip 安装："

#. type: Bullet: '* '
msgid "markdown"
msgstr "markdown"

#. type: Bullet: '* '
msgid "scons"
msgstr "scons"

#. type: Bullet: '* '
msgid "python-gettext"
msgstr "python-gettext"

#. type: Title ###
#, no-wrap
msgid "To package the add-on for distribution"
msgstr "要将插件打包并发布。"

#. type: Bullet: '1. '
msgid "Open a command line, change to the root of this repo"
msgstr "打开命令行，更改到这个 repo 的根目录。"

#. type: Bullet: '2. '
msgid ""
"Run the **scons** command. The created add-on, if there were no errors, is "
"placed in the current directory."
msgstr "运行**scons**命令。如果没有错误的话，创建的插件就会存放在当前目录下。"

#. type: Plain text
#, no-wrap
msgid "[[!tag dev stable]]\n"
msgstr "[[!tag dev stable]]\n"

#. type: Plain text
msgid "[1]: https://www.nvaccess.org/addonStore/legacy?file=unmute"
msgstr "[1]: https://www.nvaccess.org/addonStore/legacy?file=unmute"

#~ msgid "- markdown - scons - python-gettext"
#~ msgstr "- markdown - scons - python-gettext"
